# Сервис для проверки числа на простоту

## Описание
Приложение представляет собой RESTful web-сервис с использованием Spring Boot

Приложение обрабатывает GET запросы вида:

**GET** /number/**123**/simple 

где **123** - число, проверяемое на простоту

Пример запроса из браузера: localhost:8080/number/123/simple

## Структура приложения

При разработке приложения использовался Spring Boot, упрощающий использование Spring Framework. Spring Boot проще настраивать, уменьшается объем исходного кода, не требуется XML-конфигурация.
Приложение разработано на языке Java 8, сборка приложения производится с помощью Maven.

### Описание классов
- Класс **Application** содержит метод main(), через который запускается приложение.
- Класс **PrimeNumberCheckerService** представляет собой сервис для проверки числа на простоту.
- Дата-классы **IsPrimeNumberResponse** и **ApiErrorResponse**. Используются для представления информации о результатах проверки числа на простоту или о возникшей ошибке.
- Классы контроллеры: **PrimeNumberCheckerController** - обрабатывает **GET** запросы пользователя; 
**ExceptionHandlerController** - предназначен для отлова и обработки исключений, связанных с содержанием некорректных данных в запросе.
**IndexController** - предназначен для отлова ошибок, связанных с написанием запросов к сервису (404 Not Found).

## Сборка и запуск
В директории проекта:

- **Build artifacts**
```
mvn clean package
```
- **Запуск приложения** 
```
java -jar target/prime-number-checker-rest-service-1.0.jar
```
